慘！日本超高齡化社會又少子化 75歲求職恐成常態

日本是全球高齡化最快的國家，世界銀行（World Bank）的數據顯示，日本65歲以上的人口比例高於世界上任何一個國家，預期壽命84歲與瑞士並列第一，隨著出生率的下降，目前估計到了2060年日本的人口將減少近3分之1，屆時約有40％人口將達到65歲以上，而75歲仍需外出求職恐也成為日本的常態。

據《彭博》報導，日本1名現年78歲的老太太，在75歲時親自應徵工廠工作，她說這是必須的，因為要讓雇主看到她還算健康，不像有些老人那麼虛弱。老太太的工作主要是洗滌和包裝餐廳的擦手巾，她不想退休的原因一部分是討厭在家裡游手好閒，但另一部分的確是出自於經濟原因。

日本政府目前考慮讓工人延遲到75歲再領取養老金，執政黨自由民主黨高齡問題小組負責人小泉進次郎表示，日本需要改變經濟社會的結構，以適應高齡生活的模式，「否則我們將無法改革社會福利，為下一代帶來希望。」

日本內閣民調顯示，目前約有38％的日本人希望在65歲以上時還能去工作，為老年職員敞開大門的廚房設備連鎖店Tempos Holdings創始人兼總裁森下篤史表示，他父親就是90多歲了還在農場工作，才會啟發自己採用老年人。

森下說，在東京一旦人們年滿65歲，就會浪費時間玩槌球或其他東西，所以他想為老人們提供一個工作的地方。擁有58間店鋪的Tempos Holdings，約有4分之1的員工年齡在60歲以上。

森下表示，企業主必須明白，老年職員通常意味著生產力下降，因此需要相應地管理薪水和產量。他認為像豐田之類的地方需要高生產力，所以不太能像他這樣做。

到死都要返工

日本勁缺後生仔 佢地畢業生就業率極高

日本應屆大學生就業率達97.6% 創歷史次高

呢個係只計 正社員 定 計埋派遣個堆？

又係嬰兒潮廢老玩死一個國家

大學畢業但咩工都返

想幫佢地解決跳呢個問題

支持

唔明香港班廢老嘈乜

55％兼職。22％回鄉創業。10％非正式社員。

On9去到2060已經全自動化，唔需要咁多就業人口，少子化令人口減少，變相擁有更多資源

其實呢種我覺得係好過推高生育率黎解決人口老化
只要捱到班老人家自然消失
之後下一代人生活會好好多 人均獲得資源量都會高左
盲目增加嬰兒數量係新一代老左之後人口老化會更加嚴重
不斷多人出世不斷多人老最後只係惡性循環

即係日本會變成亞洲版既北歐

問題係都要夠咁上下生育率
e家問題係生育率下降得快過老人死亡率
最尾都係要一個後生養幾個老人

安樂死合法化啦好心就，你可以話出生率低所以人口老化，但亦同時死亡率太低都係原因

猶山節考

人口紅利總係要還
無話玩死啲咩

我願意做日本人

羅致光

現代社會 人力開始被取代
只要老人開始少 總人口減少 對未來發展其實仲好
依家算係陣痛 但好過為養老人而勉強增加人口